唐琳玲有香港身份證 為何仍要被遣返內地？

早前在高等法院內以手機拍照的內地女子唐琳玲，昨日因刑事藐事法庭罪而被判監7日，兼須繳付訟費約19萬7千元。據悉，唐琳玲昨已刑滿出獄，並已被遣返內地。唐琳玲早前曾向記者展示自己的香港身份證，有人質疑，為何她仍要被遣返內地？

原來，現時香港的身份證大致可分為兩類，分別為「香港永久性居民身份證」及「香港居民身份證」。即是說，前者的持有人為香港永久性居民，在香港出生或住滿7年。

持有「香港居民身份證」則是非永久性居民，代表該人未在香港居住滿7年，並沒有香港居留權。一般來說，入境處會簽發「香港居民身份證」給沒有香港居留權，而獲准在香港逗留超過180天、年滿11歲的人士。因此，一些來港工作一些留學的人士，例如外籍家庭傭工，都合資格擁有此類身份證。

唐琳玲在上周二（5月29日）已開始被還押，她昨日被判監7日，在扣減還押的日數後，已於昨日刑滿出獄。據悉，由於唐琳玲的簽證已逾期，即是她的簽證已經失效，持證人也不能再留在香港，所以她才需要被遣返內地。

至於唐琳玲須繳付約19萬7千元的訟費，她在庭上表明拒絕支付，有律師指，若有人不滿繳付訟費的決定，有權向法庭提出上訴，並申請延期繳交。律政司亦可要求對方於21日內償還債務，若唐最終仍不繳付訟費，更可申請將對方破產。

但現時唐琳玲已被遣返內地，若她不繳付訟費，但被發現在內地擁有資產，律政司可向內地法院申請，請其代為執行訟費命令，繼續向對方追討。

「長知識了」

哦

又多個問題，佢愈期居留定點？定岩岩好到期？ 仲多謎團, 本身個身份証點黎？公司請？黎讀書？

同埋佢張卡片資料係假
佢點解可以拎到工作簽證？
入境處同勞工處有冇失職？

照睇上面段嘢，應該係佢本身有工作簽證，但於審訊期間個簽證過咗期，所以而家審完受完就解佢走

既然仍要簽證

咁點解咁多餘要出個身份證佢地?

只係發逗留許可簽證唔係更簡單咩?

咁發身份證係咪多餘?

佢簽證未過期，身份證就有效，簽證過咗期，身份證就無效，都唔係多餘，唔通要人日日出街都帶埋本護照？

好多喺香港做緊嘢/讀緊書嘅人都有張身份證，不論外國定大陸人。都係出於方便管理啫

其實係連旅客都有…只要批準在港逗留超過180日，就要去人事登記處申請身份證

即係 菲傭 留學 新移民 都係香港居民身份證

如果訟仲費直接落入內地法院又唔同講法

點解判咗都唔洗坐
不過呢件案都係黑箱作業

其實係「居民身份證」呢個名有啲誤導
我覺得改稱做「長期居留許可證」會好啲

點為之長期先?一年?五年? 十年?
香港居民既身份證,分永久同非永久,
非永久就係居民身份證
永久只係居民身份證前面加永久兩隻字.簡單易分.

係香港合法居留超過180日就需要發出居民身份證

仲方便佢地出入境

會係邊種

R

長你老母知識
係學到嘢呀

有R已經唔會被譴反
最大機會係CX

荷蘭都有類似嘅做法，我exchange嗰陣都攞左張身份證，出去境都當你歐盟居民，條隊快好多